**1484. – Bifora testiculata** DC. – Plante annuelle de 20-30 cm, glabre, fétide, à tige striée, rameuse ; feuilles radicales pennatiséquées, à segments tripartites, à lobes en coin, incisés-dentés, les caulinaires bipennatiséquées, à lobes divariqués, linéaires-aigus ; fleurs blanches, presque égales, en //ombelles à 2-3 rayons striés ; //ombellules à 23 fleurs toutes fertiles ; involucre et involucelle à 1 foliole linéaire ; //styles courbés en dehors, égalant le stylopode; fruit didyme, très rugueux, échancré à la base, terminé au sommet par un mamelon conique.//
Champs du Midi et de l'Ouest ; remonte jusque dans le Maine-et-Loire et le Cher ; Corse. – Europe méridionale ; Chypre, Syrie ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.